[博大精深]直擊詠春拳高手 被散打冠軍打爆

中國《天津衞視》的真人秀節目《囍從天降》，在11日晚間播出武打擂台賽，當中詠春拳高手楊成章大戰散打冠軍曹亞光。結果楊成章被對手踢斷肋骨，當場被送醫。

影片中的散打高手乃是國家武術散打隊隊員曹亞光，他曾在澳門舉行的第4屆世界青少年武術錦標賽上奪取60公斤級世界散打冠軍，亦曾獲得過60公斤級全國散打冠軍，接下來上場的是習武20年的詠春拳高手楊成章。雙方不斷過招，但在一次攻守中，曹亞光飛起左腿，重重踢在楊成章右肋，踢得實在夠狠，只見楊成章痛苦倒地，牙套也吐了出來。

醫護人員隨後進場替楊成章進行檢查，醫生認為要照X光，初步判斷是斷了肋骨。不服輸的楊成章仍然想比賽，但醫生認為他不應該再繼續，楊成章最後被送醫接受治療。（施旖婕／綜合外電報導）

又鞭

醫護人員隨後進場替楊成章進行檢查，醫生認為要照X光，初步判斷是斷了肋骨。不服輸的楊成章仍然想比賽，但醫生認為他不應該再繼續，楊成章最後被送醫接受治療。
扮野

一出手就殺死人

俾佢入到中路，死左啦，散打王

擂台規矩令詠春發揮唔到

應該叫咩

俾你搶先

佢道行未夠深

打地戰點算

詠春高手擂台秒殺散打冠軍 全場目瞪口呆

D 大陸剪接真係好 on9
想認真睇下點打都睇唔到，兩拳都未駁就剪另一段，又睇條女唔知做乜9，以為睇緊歌唱節目

真心散打個精神我幾BUY
實用至上

慢鏡

其實散打係唔係自由搏擊？

好心搞果個就比詠春唔洗帶拳套啦，反正結果一樣，而家人地有野瀨！

起碼唔會上台做節目先，啲謙厚去左邊？仲要唔認輸

其實詠春好冇我唔知
或者過去既佢真係好勁
不過加下好明顯係散打 西洋武學較為優勝

終於有人係呢邊開post。

詠春根本無抗打能力

自從MMA興起之後，網上已經冇咩國術人夠膽叫戰。

其實抗打能力不過係肌肉量同打得多！
d人又識得吹咩野，練拳不練功到老一場風！
如果咪又係得個吹字！

詠春戴手套攻擊力差一節，捉手都冇得捉
亦唔見有用肘打
公平啲講，兩邊打係唔公平

要嗌唔公平，上台前嗌。上左台就要接受現况！

一個職業拳手既手點會比你捉得住丫？
對手如果一開場就踢果腳即時ok左啦！
人地已經就住黎打架喇！
一般打拳係拳來拳擋腳來腳擋，詠春連依d意識都冇！

btw:條友又係冇一秒示範過詠春，連個樁都冇，拳擊泰拳底又冇，唔知佢上台做咩！

原片有示範 3:05

點解成日都係詠春衝出嚟柒:
1. 多人學
2. 自我中心, 閉門造車, 以 為 自己門派獨步武林, 唔瞭解詠春以外嘅嘢 => 慘敗

踭都埋唔到，仲詠乜春

睇咗片，有詠春，仲好明顯係搏入中路，但係帶咗拳套變咗打對手拳套

所謂隱世高手真係得啖笑
依家咩年代 仲隱到世？
再講 隱世高手出咗手仲算唔算隱世
唔出手又點証明佢好打

中國武術 中醫 兩大笑話

之前有人問散打隊好打
定特種部隊好打
答案係散打隊
一日練習量多過特種隊練一個月
泰臣一年無練拳 已經跌落神壇 點練都上唔返
你啲國術佬成世都無實戰過
又無捱過打 練抗擊 一拳就入icu

雖然覺得風水係迷信，不過聽過蘇民峰講過一樣野好認同，佢話依個世界冇隱世高人，因為相學係相人學返黎既，你成世唔見人重點學睇相？格鬥都係一樣，係對人練架，除非你嫌人類太渣，要入深山探隻熊練，我就冇野好講！

閉門講拳應該係所謂中國功夫嘅致命傷，門派之間永無交流，自家拳套路對拆就天下無敵，但係行出街其他人變化少少打埋黎就唔識反應。

而且詠春好興個個徒弟學到唔同嘅「秘技」，唔排除其他門派都係咁，咁嘅過程唔洗三代就成個門派碎片化。

抗打就更唔洗講，我估除咗鐵頭功同鐵春袋之外，無乜係會有抗打練習

學拳第一件事係學捱打
練意志力、身體抗擊同忍痛能力
唔係人地一拳打中你
你仲忍緊痛，點還手?

我覺得武術係古時可能好撚勁 話曬日日練
但到左而家 個個當興趣班 有撚用咩
古人一日練大半日 而家所謂二十年功力係一星期玩二個鐘
有啲武術技巧其實幾獨到 但要實用就好難下

屌那星支那識唔識拍架？

成日打緊拍啲濕鳩觀眾做乜撚

角度又差

武術散打簡稱“散打”，又叫做“散手”，喺歷史上有過好多種唔同嘅叫法，好似相搏、手搏、白打、對拆、技擊。散打意思即係將中國武術以實戰為目的所發展出嚟嘅格鬥形式。由於近代散打比賽都係喺擂台上進行，所以又有人叫佢做“打擂台”

中國出名多神棍!

呢個詠春師傅會唔會係最好打

係啊，古人勁到識輕功架

嗰啲輕功咪好似而家跑酷咁

請真，有了解中國正史，多朝戰爭同古代社會文化，同埋武俠小說出現年代

都明白根本無中華武術依樣野
咩內功，外功根本係清末同民國吹出泥。

可惜，好多人都呃自己信有武學存在

認真 ?

中華文化=清朝文化

成段大部分都係鳩up

認真，就算打人，隻手都會好痛，所以要不停打不停打，打到一拳打落牆都冇反應先得

高好撚多喎

其實的確有內功同外功，內功等同現代健身抗打，外功係技術架表現。
內功唔等同氣功，氣功其實係古代D神棍呃錢用。

唔係呀？鐵線拳夠抗打啦，唔係又叫外功

無鎖喉批掙踢技呢啲攞命招仲學咩人話詠春
真正詠春既都係殺人技

鐵缐拳其實同抗打無關系，同鐵沙掌一樣，係用練法命名，分類偏向外家功。

on9的規則，點打得出真正的詠春。詠春有一半時間練緊黏手，黏手上馬埋身打，一埋身就是詠春的世界。你就迫人上台帶拳套打，用散打規例，輸是非常正常。

冇人迫佢上台，上台前佢已經知道打咩例，明顯係佢自己on9

想問下巴打你係學打邊隻拳？

舊派空手道，跆拳道好多都咁練。

用mma規矩可能捱得耐啲 起碼有得落地

黏手有冇用我唔評論喇！詠春有一半時間練緊黏手係啱，都有練上馬，不過冇練過埋身打！咁埋身點會係詠春既世界？

同埋中國功夫d招式係好高好理想，不過要用得出黎，首先需要你勁啦，同時需要同對手有差距，如果唔係跟本用唔到，但係如果有咁大差距直接一拳打過去啦！

點解呢篇新聞個重點我會睇左去 施旖婕

詠春又冇練落地。

推

咁都算高手

次次都有人咁講
唔比你用同時對方唔用得
用得既話詠春死十世啦